\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\begin{titlepage}
  \title{Rapport Jeu de la vie en MPI}
  \author{KUSOGLU Garip\\
    HAMED Wael}
  \date{21 mars 2019}
\end{titlepage}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=14cm]{./figure1.png}
\label{http-request}
\caption{Courbes de Temps et de speedup}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=14cm]{./figure2.png}
\label{http-request}
\caption{Courbes d'efficacité}
\end{figure}

\section{Choix de l'implémentation}

Nous avons choisis de faire un scatter, après l'initialisation du tableau par le rank 0, depuis t1 vers t1[1] pour distribuer le tableau a size-1, processus avec un décallage de 1, pour ensuite dans la fonction calcul nouveau faire deux ou un issend et irecv sur le prochain et/ou le précédent rank en foction que ce soit le premier et le dernier processus ou un processus au milieu. On couvre ensuite le temmps d'envoi et de reception par, premierement, le calcul du tableau sans la premiere et/ou la dernière ligne (toujours en fonction du rank du processus). Et deuxièmement on attend l'envoi et la reception du prochain pour ensuite faire le calcul sur la dernière ligne qui couvre également le dernier envoi/reception. On attent donc ensuite la terminaison de l'envoi/reception de la premiere ligne que l'on traite au finalle. Puis, toutes les 1000 iterations on sauvegarde le tableau dans le tableau de sauvegarde en enlevant le décallage de 1. Finalement nous avons décidé de faire un gather en dehors de la boucle d'iteration, dans une nouvelle boucle, qui le fait sur le tableau de sauvegarde. Comme le montre les figures 1 et 2, nous avons fait deux sets de mesuressur le temps de calcules, un en comptant le gather et le scatter dans le temps de calcul et un en ne les comptant pas dedans. C'est pour cela que nous avons séparré le gather de la boucle principale.

\section{Les scripts et choix de paramettres pour mpi}

\subsection{Les scripts}

Nous avons dabord commencé par implémenter un petit scripte qui compile en gcc le fichier donné et l'execute puis le fichier modifié en mpicc et l'execute avec mpi run -n 16 et finalement compare les deux fichier d'output. Ce scripte sert uniquement à tester une foix si les modifications apportés sont conformes. Ensuite nous avons implémenté le scripte de mesures de performances sur un nombre de processus croissant. ce script fait des 10 mesures par execution differentes et à chaque foit compare l'output avec le fichier de référence. Ensuite le script fait la moyenne des 10 mesures. Le script met toutes ces mesures dans des fichier txt que j'exporte ensuite dans un fichier libroffice calc. Le problème de ce script est qu'il a besoins de 13 ficiers hostfile pour toutes les execution, or les machines utilisé évoluent en fonction des disponibilité. Noous avons donc créer un script qui créer ces fichiers hostfils en fonction des machines utilisés.

\subsection{Choix des nombres de processus, des nombres de processus par machine, et du nombre de machines}

Pour le choix de ces variables à chaque execution du script de mesures, nous somme partie de plusieurs points :\\
• Le nombre de processus total doit être divisible par le nombre de ligne de la matrice du jeu de la vie.\\
• Pour chaque hostfile chaque pc doit avoir le même nombre de processus\\
• le nombre de pc ne doit pas être superieur à 6\\
• le nombre de processuse par pc ne doit pas dépasser le nombre de coeur (donc 4)\\
Nous, nous retrouvons donc avec les 13 fichiers hostfiles avec un nombre de processus croissant de 1 à 24.

\section{Explication des mesures obtenues}

Nous avons pris la valeure de compilation et d'execution avec 1 processus mpi comme référence pour les calcules de speedup et d'efficacité. Les mesures avec et sans gather/scatter sont similairent avec seulement un décallage, nous traiterons les deux de manière générale. Nous pouvons observer une courbe descendante sur le temps d'execution qui est dû à un nombre de processus croissant. Nous pouvons également observer un speed up logarithmique (en effet l'echelle est logarithmique) ce qui veut dire que le programme n'est pas scallable. On observe aussi une efficacité décroissante, en effet il n'est pas utile de rajouter de plus en plus de processus.\\

\section{Dificultés rencontrés}

Nous avons eu des difficultées à obtenire le temps de référence indiqué dans le sujet pour 4 Pc et 4 processeurs chaqu'un en effet au debut nous avions un tableau temporraire pour la premiere ligne et un pour la derniere, ce qui nous a obligé à creer une nouvelle fonction de calcule de voisins qui nous coutais en performances. Mais nous avons résolus ce problème en décallent le scatter de une case et en faisant les calcules sur le reste du tableau décallé de un. Par contre nous avons réussi a améliorrer les performences au dela de 4 secondes (3 secondes et des poussierres) en faisent des irecv et issend comme  indiqué au début du rapport.\\

J'espère que vous avez aprécié notre rapport,\\

KUSOGLU Garip, HAMED Wael.

\newpage


\end{document}
